Рассмотрим задачу:\\
\[
	\derp{u}{t}{} = a^2 \derp{u}{x}{2} \quad x \in (x_1, x_2)
\]
\begin{alignat*}{2}
	x &= 0 &\quad \lambda \derp{u}{x}{} &= \alpha_1 (u - u_0) \quad u_0, u_1 = const\\
	x &= l &\quad \lambda \derp{u}{x}{} &= - \alpha_2 (u - u_1)
\end{alignat*}

Рассмотрим граничные условия:
\begin{multicols}{2}

\begin{alignat*}{2}
     x &= 0 &\quad u_0 > u : \derp{u}{x}{} < 0\\
            &&\quad u_0 < u : \derp{u}{x}{} > 0\\
     x &= l &\quad u_1 > u : \derp{u}{x}{} > 0 \\
            &&\quad u_1 < u : \derp{u}{x}{} < 0
\end{alignat*}

\[
	\quad u - u_1 > 0 
\]
\[
	\quad u - u_1 < 0
\]
\[
	\Rightarrow - \alpha_2
\]
\end{multicols}

В данной задаче граничные условия неоднородные.\\
Необходимо свести задачу к задаче с однородными граничными условиями:\\
\[
	v (x, t) = u(x, t) + A + Bx
\]
\[
	u = v - A - Bx
\]
\[
	x = 0 \Rightarrow \lambda \left[\derp{v}{x}{} - B \right] = \alpha_1 (v - A - B \cdot 0 - u_0)
\]
\[
	\lambda \derp{v}{x}{} = \alpha_1 v - \alpha_1 A +\lambda B - \alpha_1 u_0
\]
\[
	\lambda B - \alpha_1(A + u_0) = 0\
\]
\[
	x = l \Rightarrow \lambda \left[\derp{v}{x}{} - B \right] = - \alpha_2 (v - A - u_1 + Bl)\
\]
\[
	\lambda \derp{v}{x}{} = \lambda B + \alpha_2 (A + u_1) - \alpha_2 v + Bl \alpha_2\
\]
\[
	\lambda B - \alpha_1 (A + u_0) = 0\
\]
\[
	B (\lambda + \alpha_2 l) + \alpha_2 A = - \alpha_2 u_1\
\]
\[
	t = 0 \quad v - A - Bx = f(x) \Rightarrow v = f(x) + A Bx = \varphi(x)\
\]

В итоге получаем:\\
\[
	\derp{v}{t}{} = a^2 \derp{v}{x}{2}\
\]

	\begin{alignat*}{2}
	    t &= 0 &\quad v(0, x) &= \varphi (x)\\
	    x &= 0 &\quad \lambda \derp{v}{x}{} &= \alpha_1 v\\
	    x &= l &\quad \lambda \derp{v}{x}{} &= - \alpha_2 v\\
	\end{alignat*}

Пусть $v(x, t) = X(x) Y(t)$\\
	

\[
	\frac{X''}{X} = a^2 \frac{Y'}{Y} = - k_n^2, \quad k_n > 0 
\]
\[
	X'' + K_n^2 X = 0 \Rightarrow X(x) = C_1 \sin k_n x + C_2 \cos k_n x
\]
\[
	\lambda \der{}{x}{} X = \alpha_1
\]
\[
	x = 0 \quad k_n \lambda (C_1 \cos k_n x - C_2 \sin k_n x) = \alpha_1 (C_1 \sin k_n x + C_2 \cos k_n x) |_{x = 0}
\]
\[
	k_n \lambda  C_1 = \alpha_1 C_2
\]
\[
	x = l \quad k_n \lambda ( C_1 \cos k_n l - C_2 \sin k_n l) = - \alpha_2 (C_1 \sin k_n l + C_2 \cos k_n l)
\]
\[
	C_1(\lambda k_n \cos k_nl + \alpha_2 \sin k_n l) = C_2 (k_n \lambda \sin k_nl - \alpha_2 \cos k_n l)
\]
\[
	- (k_n \lambda )^2 \sin k_n l + \alpha_2  k_n \lambda \cos k_n l + \alpha_1 k_n \lambda \cos k_n l + \alpha_1 \alpha_2 \sin k_n l = 0
\]
\[
	\sin k_n l [\alpha_1 \alpha_2 - k_n^2 \lambda^2] + \cos k_n l [k_n \lambda \alpha_2 + \alpha_1 k_n \lambda] = 0
\]

\[
	\tg k_n l = \frac{k_n \lambda (\alpha_1 + \alpha_2)}{k_n^2 \lambda^2 - \alpha_1 \alpha_2}\
\]

Из этого уравнения можно получить значения $k_n$ (счётное количество)\\
\[
	X(x) = C_{1n} \sin k_n x + C_{2n} \cos x k_n
\]
\[
	Y(t) = C_{3n} e^{- k_n^2 a^2 t}
\]
\[
	v (x, t) = \sum\limits_{n = 0}^{\infty} (C_{1n} \sin k_n x + C_{2n} \cos k_n x) e^{-k_n^2 a^2 t}
\]
\[
	v(x, 0) \varphi(x)
\]
\[
	C_{1n} = \frac{\int\limits_0^l \varphi(x) \sin k_n x dx}{\int\limits_0^l} \sin^2 k_n x dx
\]
\[
	C_{2n} = \frac{\int\limits_0^l \varphi(x) \cos k_n x dx}{\int\limits_0^l} \cos^2 k_n x dx
\]

\[
	\derp{v}{t}{} = a^2 \derp{v}{x}{2}\
\]
	\begin{alignat*}{2}
		t &= 0 &\quad u(x, 0) &= f(x)\\
		x &= 0 &\quad u(0, t) &= \varphi(t)\\
		x &= l &\quad u(l, t) &= \xi(t)			
	\end{alignat*}
Допустим $u_1 (x, t)$ - решение задачи.
Рассмотрим возмущённую правую часть:\\
	\begin{alignat*}{2}
		t &= 0 &\quad u(x, 0) &= f(x) + \varepsilon_1\\
		x &= 0 &\quad u(0, t) &= \varphi(t) + \varepsilon_2\\
		x &= l &\quad u(l, t) &= \xi(t) + \varepsilon_3\\
	\end{alignat*}
И рассмотрим разность решений $v = u_1 - u_2$\\
По теореме о максимуме: 
\[
	n_{max} = max(\abs{v}|_{t=0}, \abs{v}|_{x=0}, \abs{v}|_{x=l})
\]
то есть 
\[
	\abs{v} \leqslant v_{max} = max(\varepsilon_1, \varepsilon_2, \varepsilon_3) = \varepsilon
\]
\[
	- \varepsilon \leqslant v \leqslant \varepsilon\
\]
